深圳發布應急物資清單惹爭議 網民憂要打仗

為應對自然災害等突發事件，廣東深圳市應急管理局近日發布《深圳市應對自然災害家庭必備物品建議清單》，建議民眾在家中準備好食品、生活用品、應急物品、工具等所需物資，防止有突發事件發生。惟該清單一出，引來網民猜測，認為目前台海、中美關係緊張，「看着像是戰時應急物質儲備，真要打仗了？」

市應急管理局周二（13日）發布該份清單，清單中共有6項分類，應急物品包括電筒、毛巾、紙巾、多功能雨衣、餅乾、糖果、礦泉水等；另包括呼吸面罩、逃生繩梯、常用藥品、消毒用品和急救包等。該部門建議民眾在超市或網購平台自行購買家庭應急物資，有民眾表示，購買物資大約用了4000至5000元人民幣（約4690至5860港元）。

有網民擔憂，政府建議民眾準備應急物資不單是應對颱風這麼簡單，「是要開打了？」有網民質疑，美軍軍艦軍機多次接近廣東沿岸，擔心政府此時突然發布應急清單是有特別用意，「細思極恐」。另有網民認為，平日家中都有準備應急物品，「都是普通應急用品，大家想多了」。

除深圳外，北京、山東濟南、浙江寧波、海南海口等省市政府公布應急物資清單，建議民眾在條件許可的情況下，都要準備必要的應急物資，以備不時之需。

家庭應急物資儲備建議清單

1/多功能應急手電筒
2/救生口哨
3/毛巾、紙巾
4/餅乾、糖果、水等食品
5/多功能雨衣
6/多功能組合剪刀
7/應急逃生繩、救生衣等求生工具
8/呼吸面罩
9/內衣褲、手套、帽子、替換衣物等
10/雨衣、電筒滅火器、多功能組合剪刀、滅火器或防火氈等生存救助工具
11/碘伏棉棒、醫用酒精綿片、膠布等消炎用品
12/醫用紗布、繃帶等包紮用品
13/剪刀、醫用膠手套等醫療急救輔助工具
14/感冒藥、消炎止痛藥等常用藥品，及心臟病等急救藥
15/身份證、結婚證、駕駛證等家庭成員信息資料
16/銀行卡、現金等重要財務資料
17/保單、家庭應急卡片、緊急聯絡表等其他重要資料

呼吸面罩、逃生繩梯
美軍最多咪打南海d基地 做咩要打深圳
咁多平民 美國d左膠又會嘈

來源？

又扮打仗 增加凝聚力

如果美軍真係打到去，估計好多人直接投降啦
打乜鬼

起來！！！

打深圳做乜 直接獵頭啦
係咪GDP唔掂要呃d人買野

扮軍國主義

幫超級市場清貨

會唔會打金門或東沙島?

投降？直頭做埋帶路黨啊

就嚟畀人笑足10年

有忍者炸彈
維尼熊買定番茄醬 撈自己d肉醬好過啦

愛國軍射錯誤炸機會大

係防冬天再次疫情大爆發要封區 叫市民儲定糧

到時可能共狗拎D 飛彈射落自己人度
然後屈鳩美國話佢射死人嘅正仆街
知道唔夠人打所以可能靠屈

應該過十年啦

国家政策唔係唔跟吓話，香港人都應該要準備緊急物資

刁大：賤民幫手散貨

1.深圳係重要地方
2.深圳南面就係香港。萬一聯軍解放香港的話，深圳就係前線之中的前線。

練好點帶路

來吧！！

依家香港搜屋搵到呢堆野已經犯法

cap緊水賣應急物資

唔係月入得1000人民幣
點樣買4000－5000人仔嘢

咁樣反而唔似會打

好在唔關我地香港人事

d中國人要打 打飽佢
死既都係中國人姐

用凍結資產+取消綠卡黎做威脅 即時投降啦
如果出埋立戰功可換綠卡 即刻自己人打自己人啦
洗鬼派飛機同你打咩

食晒應該都好短命

會5會打香港 歡迎 sir this way

擴大內需 建內循環

又成日話武統人，又驚打仗

扮咩呀，到時打仗又叫班韮菜出嚟做血肉成長
爭取時間等領導走先

想清下過期貨

全國高科技產業都係度，打深圳的確有啲用

美軍仲熟過你

直接帶路啦

一望以為係前線gear清單

咁同直接炸平民 冇咩分別
美軍實唔會咁做
會咁做 一早完左伊拉克戰爭

香港都係戰場，睇美軍偵察機飛邊都應該估到，再加上香港支軍近日操炮

美國而家玩精準轟炸架啦，
點會全深圳炸

美軍唔打姐 但係

手持午餐肉

收到料話唔打台灣要打香港?

唔好意思可唔可以幫我推下

強烈要求連登仔女全力支持特朗普競選

應該唔係打仗，係又封城

Source or fake news?

大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

係都唔炸深圳啦屌你
炸上海唔好?
況且走難要銀行卡托

打咗再叫我 要溫書

其實得上海先需要驚, 台海戰爭爆發台灣國軍會報復性/分散空軍力量
轟炸上海

深圳真係冇人會理

唔咪點內循環啊。。

最撚神奇係香港政府唔敢出聲.... 會唔會咁on9 打深圳香港無事

呢位巴打好似真係鈉過量
死撚咗
冇記錯既話

唔係阿

係 我高登老鬼
詳細唔記得邊個post啦

打，打完東沙咪縮

內地親戚話冇呢件事喎.

美軍打深圳嘅話，啲人湧撚晒落嚟

呢啲消息cctai啲傻柒一個禮拜都傳幾次，但次次都冇事發生

已經買咗 連理太陽能板

唔係驚美國佬
到時打仗 最驚係大陸人自己搶返自己

改一改Title
支共又禁止人民購買啦

推動內遁環

叫韮菜買垃圾 😉

迫人消費者

推動經濟

係咪整病毒整撚左隻喪師病毒出黎

應急物資清單 (高登版)

印度神童的預計

但接着講了個可怕的預測：今年12月20日到明年3月31日，還有另一場比武肺更嚴重的災難，「我們可能研發到這個病毒的疫苗，但還有更多病毒會來，包括超級病毒（superbugs）」。真的嗎？按玄空飛星，本年農曆十一月（跟阿南德的十二月吻合）有可能爆發第二波疫情，大家確實不宜掉以輕心。

現今打仗係精準打目的㗎嘛。

契哥等左好耐

深圳無自然災害，一定係預備開大片用

睇youtube有條廢老頻道日日loop呢個神童？
有冇咁堅吖？
貼下下期3t 邊9隻馬比我好過啦

sir, this way please

如果打深圳港共即刻開關畀人避難

用支那寶咪得囉現乜鬼金

夠十年咩 條友好似係驚2012世界末日架嘛
個陣都好多傻鳩又講咩揚升, 又咩高頻震動, 又咩光子年

擔心糧荒多過打仗

下次帶呢啲出街，係咪可以用帶住緊急物資來解釋？

早兩個月 都出過一份啦 狼來了

間唔中扮打
等班仆街愛國主義上腦 唔好反政府only

大家都要執定喇

btw 呼吸面罩係咪豬嘴

黑暴遊行示威物資清單

等緊張 你哋打啦好悶呀.jpg

陳雲一早講左10月會打仗
果然神機妙算

驚咩啫最唔想打仗嗰個就係自己 都開唔到架啦

扮打仗 刺激內需？

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

outdate啦 美軍武器射邊隻就邊隻

中南海

打條撚仗咩！美軍一到個個都投降帶路啦

幫手活捉共產黨員換獎金

又想利用班智障蟻民

驚閪咩 話咁快打完啦

保單有咩用，戰亂唔保架

打深圳唔出奇

台灣其實一早對定一d地方
以前有假想香港

超市咪最多兩日唔開門，𨳒